\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{ansidate}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{array}
\usepackage{wrapfig}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Handlingsforslag og krav\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/papri/eubsa-swpat0202/cpedu/index.da.html}}
\author{Workgroup}
\maketitle
\begin{abstract}
Forslaget fra den Europ\ae{}iske Kommission om patenterbarhed for computerrelaterede opfindelser kr\ae{}ver et tydeligt svar fra Europaparlamentet, medlemslandenes regeringer og andre politiske akt\o{}rer. Her forklarer vi, hvad vi mener der skal g\o{}res.
\end{abstract}

\section*{Vi er alvorligt bekymrede over\label{prob}}

\begin{enumerate}
\item
Den Europ\ae{}iske Patentmyndighed (http://swpat.ffii.org/gasnu/epo/index.en.html) (EPO) har modsat lovens bogstav og mening godkendt patenter for titusindevis af programmeringsideer og erhvervsmetoder, herefter n\ae{}vnt ``softwarepatenter''.

\item
Den Europ\ae{}iske Kommission (CEC) agter snarest at legalisere disse patenter, s\aa{}ledes at de bliver lovlige i hele Europa. Kommissionen negligere herved det udtalte \o{}nske og den velfunderede kritik, som er blevet udtrykt af en overv\ae{}ldende majoritet af professionelle programm\o{}rer, softwarevirksomheder, dataloger og \o{}konomer.

\item
CEC grunder deres forslag (http://swpat.ffii.org/papri/eubsa-swpat0202/index.en.html) p\aa{} et udkast, der tilsyneladende er skrevet af Business Software Alliance (http://swpat.ffii.org/gasnu/bsa/index.en.html) (BSA), en amerikansk organisation domineret af nogle f\aa{}, store softwareleverand\o{}rer, som f.eks. Microsoft, der har en stor \o{}konomisk interesse p\aa{} omr\aa{}det.

\item
Softwarepatenter vil v\ae{}re i konflikt med Ophavretslovgivningen og risikerer at f\o{}re til ekspropriering af, snarere end beskyttelse af, softwareudviklernes ejendom. Af de mange \o{}konomiske studier (http://swpat.ffii.org/vreji/minra/wirkung.de.html) der er blevet foretaget, dokumentere ingen at softwarepatenter f\o{}rer til for\o{}get produktivitet, innovation, vidensspredning eller p\aa{} nogen anden m\aa{}de giver makro\o{}konomiskt fordelagtige effekter. At tillade patenterbarhed for software i f\o{}lge CEC/BSAs forslag vil snarere medf\o{}re flere forskellige modsigelser (http://swpat.ffii.org/stidi/korcu/index.de.html) indenfor patentsystemet samt ugyldigg\o{}re dets grundl\ae{}ggende principper. Resultatet vil blive at alt bliver patenterbart og at retssikkerheden oph\ae{}ves.

\item
Det europ\ae{}iske patentsystems institutioner er ikke p\aa{} nogen meningsfuld m\aa{}de underkastet demokratisk kontrol. Der er en manglende opdeling mellem lovgivende og d\o{}mmende magt, og i s\ae{}rdeleshed ser EPO ud til at udg\o{}re en grobund for misbrugende og ulovlig virksomhed (http://swpat.ffii.org/gasnu/epo/index.en.html).
\end{enumerate}

\section*{Derfor anbefaler vi at f\o{}lgende vedtages:\label{solv}}

\begin{enumerate}
\item
Vi opfordrer Europaparlamentet og R\aa{}det at, afvise direktivforslaget COM(2002)92 2002/0047

\item
Vi opfordrer Europaparlamentet at, finde en m\aa{}de at tvinge EPO at genindf\o{}re, hvad g\ae{}lder patenterbarhed, sin granskningsh\aa{}ndbog fra 1978 (http://swpat.ffii.org/papri/epo-gl78/index.en.html) eller tilsvarende, for at genvinde en korrekt fortolkning af EPC.

\item
Vi foresl\aa{}r at, en uafh\ae{}ngig europ\ae{}isk domstol p\aa{} opfordring af enhver medborger, skal kunne reeksaminere patenter der ser ud til at v\ae{}re beviljet som f\o{}lge af en fejlagtig fortolkning af EPC, og at EPO i disse tilf\ae{}lde skal blive tvunget at, tilbagebetale alle gebyrer som den ramte indehaver betalt for patenterne.

\item
Vi kr\ae{}ver at, lovgivere p\aa{} Europ\ae{}isk og nationalt niveau stadf\ae{}ster den nuv\ae{}rende formulering af EPC og at de tager i betragtning at, udvige teksten i f\o{}lge forslaget http://swpat.ffii.org/stidi/epc52/index.de.html, hvis det er n\o{}dvendigt for at undg\aa{} fejlfortolkning i domstolene.

\item
Vi foresl\aa{}r at, Europaparlamentet og R\aa{}det tager i betragtning at, klarg\o{}re gr\ae{}nser for patenterbarhed af computerprogrammer og logiske v\ae{}rker, igennem formuleringen af et europ\ae{}iskt direktiv i f\o{}lge forslaget http://swpat.ffii.org/stidi/javni/index.de.html.

\item
Vi kr\ae{}ver at, enhver lovgivning om patenterbarhed (herunder direktivforslaget fra CEC og tidligere regler skabt gennem pr\ae{}judikat) pr\o{}ves imod en testr\ae{}kke (http://swpat.ffii.org/stidi/manri/index.en.html) af patentans\o{}gninger for at sikre, at loven f\o{}rer til det \o{}nskede udfald og at den ikke l\ae{}ngrer skaber mulighed for fejlfortolkninger.

\item
Vi foresl\aa{}r at, Europaparlamentet installerer et permanent udvalg for overv\aa{}gning af gr\ae{}nsen for patenterbarhed, med det form\aa{}l at garantere at, patenter alene bliver udstedt p\aa{} vilk\aa{}r at de er i samfundets interesse. Dette udvalg b\o{}r dannes af europ\ae{}iske parlamentsmedlemmer og uafh\ae{}ngige eksperter fra forskellige omr\aa{}der, som f eks matematik, informatik, naturvidenskab, teknik, \o{}konomi, videnskabsteori, etik og jura. Andelen af ud\o{}vende patentjurister ansatte ved patentministerier, eller andre personer, for hvilke den hovedsagelige indkomst og karriere ligger indenfor patentsystemet, b\o{}r holdes p\aa{} et lavt niveau (10-20\percent{}). Udvalget b\o{}r unders\o{}ge b\aa{}de patentlovgivningen og den fortolkning som bliver foretaget ved patentkontorer og patentdomstoler. Der b\o{}r ogs\aa{} ordnes hearings, initieres case studies over patentsystemets effekter og stimulere \aa{}ben og omfattende forskning. Udvalget b\o{}r rapportere til Europaparlamentet i hvad udbredning patentpraktik overensstemmer med patentteori og hvordan de politiske m\aa{}l indenfor EU og medlemslandene i EU bliver opfyldt. Udvalget ville tage fat p\aa{} den kvalitetskontrol indenfor EPO, som det europ\ae{}iske parlaments udvalg for retssp\o{}rgsm\aa{}l og det indre marked diskuteret i sammenh\ae{}ng med forslaget til r\aa{}dets ordning om f\ae{}llespatent (KOM(2000) 412).

\item
Vi foresl\aa{}r at, Europaparlamentet s\ae{}tter en kommitte i stand for at, unders\o{}ge anklager om reglementsfjendlig adf\ae{}rd af dem indenfor EPO og CEC der er fortaler for software- og genpatentdirektiverne, f.eks. deres t\ae{}tte samarbejde med en lille kreds lobbyister, deres usammenh\ae{}ngende argumentation og deres \aa{}benbare foragt for lov og demokratiske principper og for at, foresl\aa{} vedt\ae{}gter for at hindre lignende opf\o{}rsel i fremtiden.

\item
Vi venter at, s\aa{} l\ae{}nge som problemerne indenfor EPO ikke bliver l\o{}st, vil enhver ordning som f.eks. f\ae{}llesskabspatentet at implementeres gennem andre institutioner end EPO.
\end{enumerate}

\section*{Undertegnere\label{sign}}

\begin{center}
Harlem D\'{e}sir (http://www.harlemdesir.com) (EuroMP, PSF (http://www.parti-socialiste.fr/tic/ps-tic\_2002.php))

Rik Hindriks (MP, Holland, PvdA (http://www.pvda.nl/))

Jan v. Walsem (MP, Holland, Democraten 66 (http://www.d66.nl/))

Ole Huugaard (Sparre Software (http://www.sparre.dk/), CEO)

Ralf Schw\"{o}bel (Intradat AG (http://www.intradat.com/), CEO)

Rodolphe Quiedeville (Lolix SA (http://www.lolix.com), CEO)

Matthias Schlegel (Phaidros AG (http://www.phaidros.com), CEO)

Emanuel Raviart (Easter-Eggs SA (http://www.easter-eggs.com/), CEO)

Walter L\"{u}ckemann (Tibosoft GmbH (http://www.tibosoft.de), CEO)

Jens Enders (Skyrix GmbH (http://www.skyrix.com/), CEO)

Bernhard Reiter  \&  Jan-Oliver Wagner (Intevation GmbH (http://www.intevation.de))

Alan Cox (CTO of Redhat Inc (http://www.redhat.com/), kernel developper, Linux UK (http://www.linux.org.uk/))

Jean-Paul Smets (Nexedi (http://www.nexedi.com/), CEO)

Ole Tange (Linux-Kurser (http://www.linux-kurser.dek/), CEO)

Clemens H. Cap (professor of informatics at Rostock University)

Herman Bruyninckx (professor of informatics at K.U. Leuven in Belgium)

Charles Durand (professor Universit\'{e} de Technologie de Belfort-Montb\'{e}liard)

Karl-Friedrich Lenz (professor of law, currently at Aoyama Gakuin Daigaku in Japan)

Frank Dittmann (Deutsche Gesellschaft f\"{u}r Kybernetik e.V.)

Peter Ussing (PROSA.dk (http://www.prosa.dk/))

GIRAUD Bernard (SPECIS (http://www.specis.org/))

Ulf Nielsen (DKUUG (http://www.dkuug.org/))

Keld Simonsen (KLID (http://www.klid.dk))

Fran\c{c}ois Pellegrini (ABUL.org (http://www.abul.org/brevets/))

Fr\'{e}d\'{e}ric Couchet (APRIL.org (http://www.april.org))

St\'{e}fane Fermigier  \&  Bernard Lang (AFUL.org (http://www.aful.org))

Prof. on. Siegfried Piotrowski (Europa-Klub e.V. (http://www.europaklub.de))

Pascal Ricard  \&  Sylvain Perchaud (Europe Shareware (http://www.europe-shareware.org/))

RA J\"{u}rgen Siepmann  \&  Daniel Riek (Linux-Verband LiVe e.V. (http://www.linux-verband.de))

Georg Greve (Free Software Foundation Europe (http://www.fsf-europe.org))

PILCH Hartmut  \&  Thomas Winischhofer (FFII.org (http://www.ffii.org/index.de.html))

Xavier Drudis Ferran (Catalan Linux User Group (http://www.caliu.org/))

Jesus Gonz\'{a}lez Baharona (ProInnova.hispalinux.es (http://proinnova.hispalinux.es/))

Anne \O{}stergaard  \&  Erik Josefsson (softwarepatenter.dk (http://www.softwarepatenter.dk))

Paolo Didone  \&  Alessandro Rubini (ASSOLI (http://www.software-libero.it/))

Luuk Van Dijk (VOSN.NL (http://www.vosn.nl/))

Erik Lange (MM Manager)
\end{center}
\clearpage
\end{document}

% Local Variables: ;
% coding: utf-8 ;
% mode: latex ;
% End: ;
